日本LINE個資遭中企看光 日政府嚇壞 暫停用LINE App

LINE爆出日本供應商因委託與中國業者進行系統開發時，授權對方存取日本伺服器，導致日本LINE使用者的個資外洩，因日本政府使用LINE普遍度很高，對資訊外洩憂心忡忡，日本內務省和內閣秘書處決定，暫停使用LINE App處理公務以及個人私事，同時。通訊部也要求所有地方政府在3月26日之前報告使用情況。

據悉，日本LINE的母公司Ｚ控股公司（Z Hodlings）將人工智慧系統研發工作外包給位於中國上海的Line Digital Technology時，授權對方從中國存取日本伺服器，導致這家上海公司有四名中國工程師得以查看日本LINE使用者的個資，目前已不再讓上海Line Digital Technology存取資料。

儘管日本LINE已經做了緊急防堵措施，日本政府單位仍然相當擔憂。《日經新聞》今天報導，日本內務省和內閣秘書處決定，暫停使用LINE App處理包含個人數據的任何事情，並要球LINE詳細報告所發生的事情。

報導也指出，通訊部長竹田亮太在周五（19）的記者會上強調，將要求所有地方政府在3月26日之前回報LINE App使用情況。

與此同時，首相菅義偉在周五的預算委員會會議上也稱，政府將努力確保網路安全。內閣官房長官加藤勝信（Katsunobu Kato）則對媒體表示，秘書處正在計劃暫停使用涉及個資的服務，直到消除管理層對個資（外洩）的擔憂為止。